// poesia
@Book{Magrelli2018,
  author    = {Magrelli, Valerio},
  publisher = {EINAUDI},
  title     = {Le cavie: Poesie 1980-2018},
  year      = {2018},
  doi       = {10.4000/rief.1850},
  issn      = {2240-7456},
}

@Book{Montale2018,
  author    = {Montale, Eugenio},
  publisher = {Mondadori},
  title     = {{SATURA}},
  year      = {2018},
  address   = {Milan, Italy},
  isbn      = {9788804700654},
}

@book{Handke2018,
  title={Canto alla durata},
  publisher={Giulio Einaudi editore},
  author={Handke, Peter},
  year={2018}
}

// articoli
@article{windback,
    author = {Lupone, Michelangelo and Bianchini, Laura and Lanzalone, Silvia and Gabriele, Alessio},
    title = "{Research at Rome's Centro Ricerche Musicali on Interactive and Adaptive Installations and on Augmented Instruments}",
    journal = {Computer Music Journal},
    volume = {44},
    number = {2-3},
    pages = {133-158},
    year = {2021},
    month = {07},
    issn = {0148-9267},
    doi = {10.1162/comj_a_00570}
}

// libri
@book{mm:eme56,
	author = {Mila, Massimo},
	publisher = {Einaudi},
	title = {L'esperienza Musicale e L'Estetica},
	year = {1956}
}

@book{mb:rmifddXeXII,
	author = {Bertoncini, Mario},
	publisher = {Aracne},
	title = {Ragionamenti musicali in forma di dialogo: X e XII},
	year = {2013}
}

@Book{Schoenberg2008,
  author    = {Sch{\"o}nberg, A. and Rognoni, L. and Manzoni, G.},
  publisher = {Il Saggiatore Tascabili},
  title     = {Manuale di armonia},
  year      = {2008},
  isbn      = {9788856500349},
  series    = {Saggi. Tascabili}
}

@book{Facchin2000,
  title={Le Percussioni},
  publisher={EDT},
  author={Guido Facchin},
  year={2000}
}

@book{Boracchi1839,
  title={Manuale pel Timpanista},
  publisher={Luigi di Giacomo Pirola},
  author={Carlo Antonnio Boracchi},
  year={1839}
}

@book{Fara1997,
  title={Sulla Musica Popolare in Sardegna},
  publisher={ILISSO Edizioni},
  author={Giulio Fara},
  editor= {Gian Nicola Spanu},
  year={1997}
}

@Book{Hirsch2012,
  author    = {Hirsch, Morris W. and Smale, Stephen and Devaney, Robert L.},
  publisher = {ACADEMIC PR INC},
  title     = {Differential Equations, Dynamical Systems, and an Introduction to Chaos},
  year      = {2012},
  isbn      = {0123820103},
  ean       = {9780123820105},
}

@Book{Feynman2020,
  author    = {Richard P. Feynman},
  editor    = {Jeffrey Robbins},
  publisher = {Adelphi},
  title     = {Il piacere di scoprire},
  year      = {2020},
  isbn      = {9788845935329},
  series    = {Gli Adelphi}
}

@InCollection{Nono1985,
  author    = {Nono, Luigi},
  booktitle = {Scritti e Colloqui I},
  publisher = {Ricordi LIM},
  title     = {Altre possibilit\`a di ascolto},
  year      = {1985},
  editor    = {De Benedictis, Angela Ida and Rizzardi, Veniero},
}

@Book{Candiani2021,
  author    = {Candiani, Chandra Livia},
  publisher = {Einaudi},
  title     = {Questo immenso non sapere. Conversazioni con alberi, animali e il cuore},
  year      = {2021},
}

@Book{Barthes2021,
  author    = {Roland Barthes},
  publisher = {L'Orma Editore},
  title     = {Cos'\`e uno scandalo. Scritti inediti 1933-1980. Testi su se stesso, l'arte, la scrittura e la societ\`a},
  year      = {2021},
}

@book{ferraris2014,
  title={Documentalit{\`a}: Perch{\'e} {\`e} necessario lasciar tracce},
  author={Ferraris, Maurizio},
  isbn={9788858111895},
  series={Biblioteca Universale Laterza},
  year={2014},
  publisher={Editori Laterza}
}

@book{agamben2008che,
  title={Che cos'{\`e} il contemporaneo?},
  author={Agamben, G.},
  series={I sassi},
  year={2008},
  publisher={Nottetempo}
}

@book{jps:immaginario,
   title =     {L'immaginario. Psicologia fenomenologica dell'immaginazione},
   author =    {Jean-Paul Sartre, Raoul Kirchmayr (editor)},
   publisher = {Einaudi},
   year =      {2007},
   series =    {Piccola biblioteca Einaudi. Filosofia}
}

@book{pizzaleo2014liutaio,
  title={Il liutaio elettronico: Paolo Ketoff e l'invenzione del synket},
  author={Pizzaleo, L. and Ketoff, P.},
  isbn={9788854873636},
  lccn={2016455390},
  series={Immota harmonia},
  year={2014},
  publisher={Aracne}
}

@book{jlb:finzioni,
  title={Finzioni},
  author={Borges, Jorge Luis},
  year={1955},
  series={Nuovi Coralli 214},
  publisher={Einaudi}
}

@phdthesis{bianco,
  title={Storia ed evoluzione della S.I.M.: dalla ricerca musicale alla produzione tecnologica e per l'industria},
  author={Bianco, Francesco},
  school={Università degli studi di Roma Tor Vergata, Facoltà di Lettere e Filosofia},
  year={2010}
}

@book{guaccero2005iter,
  title={Un iter segnato: scritti e interviste},
  author={Guaccero, D. and Mastropietro, A.},
  isbn={9788870964233},
  series={Le sfere},
  year={2005},
  publisher={Ricordi}
}

@book{stefani,
  title={Musica: dall'esperienza alla teoria},
  author={Stefani, Gino},
  year={1998},
  publisher={Casa Ricordi}
}

@book{branchi1977tecnologia,
  title={Tecnologia della musica elettronica},
  author={Branchi, Walter},
  year={1977},
  publisher={Lerici}
}

// video
@Misc{Cacciari1995,
  author = {Cacciari, Massimo},
  title  = {Silenzio e ascolto nella musica di {L}uigi {N}ono},
  year   = {1995},
  url    = {https://youtu.be/ueA8xVE5WV8},
}

@Misc{Risset1995,
  author = {Risset, Jean-Claude},
  title  = {Music is meant to be heard: Perception is central in (my) computer music},
  year   = {1995},
  url    = {https://youtu.be/nOv30rHV7Ds},
}

@Misc{lz:evangelisti,
  author = {Zaccone, Leonardo},
  title  = {È dopo - appunti su Franco Evangelisti},
  year   = {2023}
}

@Misc{netti23,
  author = {Netti, Giorgio},
  title  = {Che cos'è uno strumento},
  year   = {2023},
  url    = {https://youtu.be/CoSVrkYYo3w},
}

// web
@Misc{gs:cad,
  author = {Silvi, Giuseppe},
  title  = {canto alla durata},
  year={2021},
  url= {https://gitlab.com/giuseppesilvi/canto-alla-durata}
}

@Misc{gs:psq,
  title = {Perché siete qui},
  author = {Silvi, Giuseppe},
  year = {2022},
  url = {https://gitlab.com/giuseppesilvi/perche-siete-qui}
}

@Misc{gs:pto,
  title = {Pensare Tetraedrico Oggi},
  author = {Silvi, Giuseppe},
  year = {2021},
  url = {https://gitlab.com/giuseppesilvi/pto}
}

@book{ag:matst,
  author = {Gramsci, Antonio},
  title = {Il Materialismo Storico e la Filosofia di Benedetto Croce},
  publisher = {Einaudi},
  year = {1948}
}

@book{mf:istinto,
  author = {Fagioli, Massimo},
  title = {Istinto di morte e conoscenza},
  publisher = {L'asino D'oro},
  year = {1972}
}

left 34, 22 agosto 2008

@InCollection{mf:left2008,
  author = {Fagioli, Massimo},
  booktitle = {Left},
  title = {Il male è l’anaffettività. La mano che crea la linea è fantasia di sparizione ovvero immagine.},
  publisher = {L'asino D'oro},
  year = {2008}
}

@book{hb:materia,
  title={Materia e memoria: Saggio sulla relazione tra il corpo e lo spirito},
  author={Bergson, Henry},
  year={2014},
  publisher={Editori Laterza}
}


// film
@movie{cn:inception,
  title = {Inception},
  producer= {Thomas, Emma and Nolan, Christopher},
  director = {Nolan, Christopher},
  year = {2010},
  publisher = {Warner Bros. Pictures}
}

@movie{cn:interstellar,
  title = {Interstellar},
  producer= {Thomas, Emma and Nolan, Christopher and Obst, Lynda},
  director = {Nolan, Christopher},
  year = {2014},
  publisher = {Warner Bros. Pictures and Paramount Pictures}
}

// catalogo
@incollection{gs:artQ13,
  author    = "Silvi, Giuseppe",
  editor    = "artQ13",
  title     = "canto alla durata",
  booktitle = "Synchronicities",
  year      = 2023,
  publisher = "Moretti Editore"
}
